中共攻港論

利益:

1. 吸引更多香港人到中國投資，令港人資產困在中國，當相關香港人參與所謂反中行為時，就可以利用係中國嘅資產作為威脅

2. 吸引更多香港人到中國買入物業自住或家人住，原因同上面一樣，可以利用家人威脅,例子:大灣區。同時更多香港人到中國居住會令香港人同化(語言，文化，道德，行為，政治立場)削弱香港人身份認同，團結性

3. 吸引更多香港人到中國工作，原因相同，利用金錢引誘港人，或以工作機會，以職位作為威脅

4. 令更多中國人湧入香港購物，旨在增加同中國遊客相關行業(藥房，金鋪， 奢侈品，化妝品公司)，喺香港建立更多“既得利益者”(即以上行業嘅老闆，員工)，令香港過度依賴與中國遊客有密切相關嘅行業

同化:

1. 中資壟斷香港傳媒(報紙，電視台，出版商，電台，網媒)，控制香港輿論，同時呢d被中國控制嘅媒體會對香港人灌輸大量中國文化，例如中國劇集，含政治洗白嘅新聞資訊，中國旅遊資訊等，令香港人不知不覺咁被洗腦

2. 利用新移民溝淡香港人，研究證明新移民無論喺香港居住幾多年，其政治立場都會比土生土長香港人偏向建制，但會因居住時間而淡化，但其最大殺傷力喺呢班人帶黎嘅中國劣文化(大媽舞，抖音，普通話作為母語，殘體字，大量唔文明行為，衝燈，亂拋垃圾等....數之不盡

3.貶低香港文化，普教中，中小大學需學習殘體字，學校要學生唔單止上堂要講普通話，連其他喺學校嘅時間，甚至日常生活都要講普通話，建立同學老師間舉報制度，類似文革互相批鬥模式，一旦被發現講廣東話會被扣分，甚至懲罰

4.政府公共設施會開始使用殘體字同普通話廣播，並要求商戶需引入殘體字(例如菜單)

削弱廉政公署權力，或安放中共信任之一控制廉署，以便進一步利用利益賄賂香港官員，勾結香港富商，進一步染紅香港

監控:

1. 中國將推行人民信用制度，意在監控中國人以至喺中國嘅香港人，佢地嘅自由，言論，利益， 私隱完全被中國所監控，以防佢地做出不利共產黨(中國)嘅行為，製造白色恐怖， 而人民信用制度將來更有機會引入香港

2.建立“中國居民身份證”，以“香港人可以享受內地更多保障同福利”引誘香港人加入，將中國居民身份證納入“人民信用制度”，作用以上一點相同

威迫:
1. 中國強行將“反中”香港人押上中國，並以莫需有罪名判監，扣押。(銅鑼灣書店事件)令香港人產生寒蟬效應

2. 將本地法律及基本法扭曲，然後將其權力無限延伸及解釋(人大釋法，選舉主任可dq參選人)，再利用法律打壓抗爭者(坐監)， 剝奪香港人政治權利(梁游事件...)，講獨犯法論(以言入罪)，將香港民族黨列為非法組織等，以打壓香港人言論，結社自由

3.增加政府權力(警察)，利用警察用武力威迫香港人，增加示威者抗爭成本，增加警察武力(水炮車...)

4.過去做嘅事觸犯將來立嘅法，梁游事件，梁天琦被dq事件，全部都喺以言入罪嘅例子

抹黑:

1. 抹黑反對派人士，最常見為男女關係，金錢利益， 屈有關人士同中國有關係(鬼)， 作用在於分散市民注意力， 削弱民主派，本土派...人士嘅公信力，引起互相猜忌

內鬨:

1. 培植所謂“愛國愛港”市民組織，同時吸附建制親中市民， 鼓吹煽動以言論遊行甚至暴力增加香港人之間衝突，企圖分化香港人

自推

其實係為2047作準備